17 歲少女 Alyssa Carson 正在受訓，目標成為 NASA 第一批火星殖民者

當多數少年少女還在做夢或為學業衝刺時，年僅 17 歲的實習太空人艾莉莎亞‧卡森（Alyssa Carson）正與 NASA 合作受訓，目標 2033 年成為 NASA 第一批火星殖民勇士。
「想去一個沒人去過的地方。」據《Daily Mail》報導，當艾莉莎亞‧卡森 3 歲在電視看到一部太空動畫《The Backyardigans》時，就已經將心放到火星。她告訴父親：「我要成為一名前往火星的太空人。」

從那時起，她一直堅定走在將童年夢想現實化的路上。為了支持女兒，艾莉莎亞‧卡森的父親 Bert Carson 在 2008 年替她報名了美國太空營（United States Space Camp）；2013 年時，她成為第一個去過 NASA 所有遊客中心（14 間）並完成護照計畫的人；2016 年，她成為 Advanced Possum Academy（一項教育計畫）史上最年輕的畢業生，正式通過官方認證，獲得太空人培訓資格。

她目前是 NASA 實習生，同時也是一名公眾講者，曾在全球各大媒體發表演講，包括 BBC、CBS、Independent、NBC Nightly News 等，希望透過演講鼓勵更多人，尤其是女性，勇於投入科學、科技、工程、數學等領域。

雖然 NASA 不接受未滿 18 歲的人申請太空人資格，但據《My Modern Met》報導，NASA 正破例培訓這名 17 歲少女，目標成為 2033 年載人火星任務的第一批殖民先驅。

也許最讓人驚訝的是，艾莉莎亞‧卡森接受嚴苛太空人訓練的同時，仍不忘騰出空檔掌握多國語言，除英語外，還進一步學習中文、法文和西班牙文──儘管未來若真的成為火星人，可能在任務中一去不回，她也不忘活在當下。

有咩咁威
佢老豆有錢佢先入到nasa遮
我有錢我都得啦
利申 : 連登仔

去火星種薯仔

第一批多數一去不返

殖民返黎做乜？

殖唔殖到都成問題

地球去火星要幾耐?

呢套動畫？

要殖實做到格
用幾多人力物力啫
仲有咩誘因？

如果似異形個類殖民為採鑛咪有

屌 真係唔怪得畀人笑child登 block鳩算 冇撚腦

如果我同佢一齊去咪可以日日都啪佢

大量既土地同低重環境已經係誘因

科技先係重點
現在連登陸都未做到
講乜春殖民火星

記得唔好放小強上火星

人地已經計劃緊
條女受訓緊
你意思係質疑nasa？

唔駛好耐, 大約3-5個月就去到

冇人機先得

要後生女去做夏娃？

最多俾佢登陸火星
少數人類可以成功登陸火星

但殖民

循序漸進步驟應該係
動物上太空 > 人類上太空 > 動物上月球 > 人類上月球 > 動物上火星 > 人類上火星 > 月球建立人類基地 > 火星建立人類基地 > 月球建立人類永久基地 （可以長住、繁殖，住幾百人的小鎮）> 火星建立人類永久基地 （可以長住、繁殖，可住幾百人的小鎮）> 月球殖民 > 火星殖民

有狗狗或猴子成功登陸火星未？

諗起surviving mars用無人車同機械人起曬啲嘢先俾人登陸

狗狗 猴子
屌你老母呀
死返中國啦5毛

幾時都話連登仔看破世事乜撚都話左唔得先

下，我地木星人已經準備攻打火星，乜你地地球人d科技咁落後

2033年香港都唔知有冇命睇

無人機成功左
好奇號成功登陸火星

但動物仲未得，
因去火星要半年。

要存放一年的食糧和水，在架太空船上，係一個具大挑戰。

佢本身已好似火星人

反而片入面正常好多

我覺得呢個女仔
有機會成為「重啟人類登陸月球計劃」的第一名女太空人

但登陸火星，可能有生之年，都未必見到。

屌
根本就係扮野cap水
邊會咁傻仔做白老鼠去火星啊
依家就上電視 曝光
到有名有利又有家庭時就走人/ 做後勤/ 出書

世事俾你看透了

不過nasa有個「重啟人類登陸月球計劃」，呢樣就好可能係真野。登火星係假，登月可能係真。

出發都成32歲，到真係可以無限中出果陣仲生唔生到正常既B

目的係訓練演講 自信心 上電視
同香港乜柒小小太空人一樣

可能係你嘅有生之年比較短啦

我指係呢位女太空人的預期壽命
即係85歲+2001年出世=2086年

我想同佢一齊去 繁殖下一代

重啟人類登陸月球計劃開始左先啦講啦

咁快就學人講火星

去到火星先知道原來自己係外地人

Xspace計畫係2022年送4條友上去永久居住，所以可能有機會Skip左動物呢part

Bugs 手術呢

用無人機係火星放1000隻甲由同 一堆藻類植物 d甲由會唔會生存到

去改造火星？

十幾年後既科技 送成車人去都得啦

你知唔知月球係遠過火星

無野我7左

連登仔一早去咗另一個星系殖民啦

上火星做愛

有甲由上去 500年之後就睇火星異種真人版

好勇敢，有去無回唔知生死嘅任務，目的只喺為左人類嘅未來。

唔通搵個呀婆做夏娃?

少女唔挫

條友係咪智障

呢D爛頭卒崗位
緊係呃仔路去
一打開倉門即刻負百幾度佢就知咩料

細路仔

也許最讓人驚訝的是，艾莉莎亞‧卡森接受嚴苛太空人訓練的同時，仍不忘騰出空檔掌握多國語言，除英語外，還進一步學習中文、法文和西班牙文──儘管未來若真的成為火星人，可能在任務中一去不回，她也不忘活在當下。

真係痴撚線，大把人讀書水過鴨過，出到黎做野唔好話唔係做自己讀個科就算係個行都會還返俾講師，個女仔明知朕去無回頭仲肯去讀。

美國萬通小太空人訓練計劃班友仔其實上左太空未

有冇咩藥調整身體心理

其實都有個人榮譽同夢想既
唔係單純犧牲，佢都話自由想去冇人去過既地方

睇左做 現在連登都未做到

殖民喎⋯⋯即係其實唔會返地球？

係火星可以生存到幾耐

屌你老母 直線去咩on9 科學家研究蟲洞係有佢既用處

去到比異形包抄

哇清泉呀
係乾淨嘅水呀
係萬里叢中一點紅呀
勁呀
巧叻呀

光好似行20分鐘

冇錢賺 有撚用
幫李嘉誠做下白老鼠先啦

好過留係香港交租

帶唔帶麥迪文去？

你解決到足夠的問題咁你就唔使死

殖民

聽佢Up 洗鬼90年咩

少女: 其實我只係想去一個無曱甴既地方

之前睇過新聞話會係個火星基地到整素食做主菜而水就好似係靠挖冰同整乾淨D尿再飲

原本人類係住火星 ,而家又搬番去火星

咁老先見得到外星殖民

咁美國小太空人計劃咪畀佢地搶曬生意

美國萬通屌大胸人訓練計劃

不接受18歲以上

好想做前線

有冇考慮破咗處先上去？
話唔定冇機會再扑野
利申願意幫手

18歲以上去唔到火星但可以去申請做殖民衛星既公民

利申:已申請

火星異種

白老鼠都想試下
比個人生難忙一次
Btw 點申請 有咩要求

2033佢都成~30 歲

只相信spaceX

帶埋我走
做前線都無所謂

隔離條女等我嚟

淨係載人上去都未試過直接搞殖民, 隔多10年高達都有得揸

我跟

其實太空人要求好高
符合條件嘅人真係萬中無一

要有深厚太空科學知識
起碼都要碩士
上到去太空要做好多科學實驗
又要強壯體能去應付太空任務
要有良好溝通能力
上到去得幾條友
如果eq唔高 日對夜對會好易爭執
所以個女仔一定本身好有本事先可以入到nasa

之前rthk有套太空人選拔賽嘅節目
睇完就知要通過好多考驗先戈可以做太空人

原本係登陸火星計劃
但佢冇技術喺火星帶人返地球
於是改名做火星殖民 實則有去冇於

一百年後火星公國成立，二百年後火星公國要求獨立、地球聯邦拒絕，一年戰爭開始